我有話說

就林鄭月娥近日於記者會上，曲解「光復香港，時代革命」的示威口號，抹黑抗爭者為「港獨主義者」，本人予以強烈譴責。本人深信，大部份抗爭者均擁護《基本法》規定實行的『一國兩制』、『高度自治』、『港人治港』，並期望一切能夠落實執行。惟林鄭月娥上任以來，施行的政策多次違背『高度自治』的原則，市民對於林鄭月娥的施政過失屢次包容，給予機會，惟林鄭月娥及其管理團隊繼續觸碰港人底線，連月的處理手法更進一步破壞『一國兩制』、『高度自治』、『港人治港』的管理方針，導致民怨沸騰，人神共憤。

一九九七年七月一日，香港回歸祖國，成為中華人民共和國的一個特別行政區，並根據《基本法》的規定實行『一國兩制』、『高度自治』、『港人治港』。 『一國兩制』簡單來說，『一個國家，兩種制度』就是指中華人民共和國內，十二億人口的大陸實行社會主義制度，特別行政區則實行資本主義制度。

『高度自治權』主要指享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。成立特別行政區前的制度和生活方式不變，原有的法律基本不變，行政機關和立法機關由當地永久性居民組成。

《基本法》內的主要條文都體現了「兩制」和「高度自治」的實施。然而，林鄭月娥非但沒有切實執行，更挾警隊以武力鎮壓要求回復『高度自治』的香港市民。

根據《基本法》，香港的市民享有多項自由和權利，而這些自由及權利，都受到保障。惟梁振英和林鄭月娥上任以來，《基本法》賦予香港市民的自由和權利不斷被踐踏和挑戰：

第二十五條 香港居民在法律面前一律平等。
721事件就是典型例子。警方執法徇私偏頗，有法不依。

第二十六條 香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。
民選代表不斷被DQ，並非每位香港市民都擁有被選舉權。而確實香港市民都有被選舉權，因為許多人都被冒名投票。

第二十七條 香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由組織和參加工會、罷工的權利和自由。
警方可以發出反對通知書拒絕讓香港市民遊行集會，警方可以在「不反對通知書」執的期間被拘捕，記者在工作期間被惡意攻擊，市民網上留言被控告

第二十八條 香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。
香港市民根本失去了這方面的保障。著對拖鞋落街食糖水，指正警察執法不當，就被射催淚彈，被打頭。

第二十九絛 香港居民的住宅和其他房屋不受侵犯。禁止任意或非法搜查、侵入居民的住宅和其他房屋。
已經以威嚇方式強行進入民居、商場搜證。

請問《基本法》是由誰破壞？
林鄭月娥不尊重《基本法》賦予香港市民的人權和自由，利用警隊以武力鎮壓市民，加上明顯有兩個人建議解放軍接手香港，企圖在香港實行「一國一制」，製造社會混亂。

所謂「光復香港，時代革命」
正如上水不要水貨客，光復上水安寧的生活環境
屯門不要大媽跳舞，光復屯門公園，還市民正常的清悠公園
而每個香港市民都需要參與其中，不論年齡、階層、背景，誇世代共同努力去守護

香港市民是在爭取生活方式不變，原有的法律基本不變
那正正是《基本法》賦予香港市民「高度自治」框架下的承諾！
今天承諾被破壞，破壞者是林鄭月娥、梁振英和何君堯！
只有撤換管治班底，回應市民五大訴求，嚴懲這些企圖破壞「一國兩制」的人
香港才會有安寧之日，香港市民才能安居樂業

最後，根據《基本法》第二十二條，中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特區根據《基本法》自行管理的事務。是次事件是「送中條例」修訂引起，屬於香港特區事務，實不容國家機構插手干預，甚至慫恿鄉紳以暴力手段無差別襲擊市民，製造社會混亂；亦不容解放軍力量滲透警隊，製造恐慌。期望國家機構冷靜克制，擁護《基本法》賦予香港人的權利，以維護香港利益為依歸。

**如資料或條文理解有錯,敬請指正

公民教育委員會

自推